七國籲 WhatsApp、FB 通訊裝「後門」 查點對點加密管轄網路犯罪

國際情報分享組織「五眼聯盟」成員美國、英國、加拿大、澳洲和新西蘭，聯同印度和日本發表聲明，呼籲科技公司在加密應用程式安裝「後門」，允許執法部門讀取資料，以管轄網絡犯罪問題。

「五眼聯盟」成員指出，通訊平台 Signal、Telegram、Facebook Messenger 和 WhatsApp 這類「點對點加密技術」（end-to-end encryption），會讓官方部門監督困難，難以調查有關防罪，「對公共安全構成重大挑戰」。政府官員表示，加密程式可成為犯罪活動的「避風港」。

七國政府表示，希望科技公司能夠與政府合作，採取不同的方法，尋找合理及可行的解決方案。例如系統的嵌入設計加入公共安全的考量；在合法的頒發授權下，執法部門能夠以可讀和可用的格式訪問資料內容。政府官員表示，希望能夠與科技公司合作開發解決方案，使用戶繼續安全使用加密通信的同時，也可以令執法部門打擊防罪活動。

其實在2018年，澳洲已經實施相關加密破壞法律（ encryption-busting law ），要求供應商在調查案件時，協助破解加密系統。美國及歐洲亦曾經爭取相關要求，但由於科技公司、非營利組織及公眾的反對，最後爭取並不成功。而近年西方政府尋求和中國收集情報的壓力，也不斷增加。

資料來源：ZDNet

裝後門好
侵犯私隱

支共行得太前

無人夠膽批評5眼

唔洗後門就可以大大聲聲話冇後門啦,又嬴
雖然我唔太信五眼本身睇唔到啲messages

到時光明正大屈盲人偷睇

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
邪惡熨斗
(狗隻#159448)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

邪惡熨斗(狗隻#159448)，你老婆係水炮車啊！

點解咁多人隻眼開 隻眼閉

Dllm 咁不如直接寫埋個spyware入啲app到啦

五眼出發點可能係好，但係呢個提議實在太6uo

屎眼

Facebook 唔係一早有喇咩

唔 BAM WE7 之餘仲要學佢？

臭閪蚑那賤蛆，人地法院係唔係姓党